%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\vof{\cvsection{Experience}}{\cvsection{Expériences}}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {\vof{C++ Engineer / Developer}{Développeur C++ embarqué}} % Job title
    {Epur} % Organization
    {Belcaire} % Location
    {Avr. 2022 - Oct. 2023} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {\vof{}{}C++, boost, Qt/QML, JS, git, gitlab, bash, qmake, cmake}
      \item {\vof{Software development for carpentery CNC UI.}{Développement dans un logiciel embarqué sur une carte éléctronique dans une machine à commande numérique pour la charpente}}
      \item {\vof{Backend: }{Partie backend du logiciel: états de la machine, calculs géométriques, ajout de fonctionalitée et tests}}
      \item {\vof{DevLog: }{Partie génie logiciel: développement de tests, création de scripts facilitant l'installation et le développement du logiciel, ajout de git-hooks}}
      \item {\vof{UI: }{Partie IHM: Ajout de fonctionalitées et de visuels}}
      \item {\vof{}{}Expertise architecturale, factorisation de code de l'IHM et du backend}
      \item {\vof{}{}Tests en atelier, en conditions réelles, de la machine sur du bois}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {\vof{C++ Engineer / Developer}{Ingénieur transfert et innovation}} % Job title
    {Inria} % Organization
    {Bordeaux} % Location
    {Oct. 2018 - Oct. 2020} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {\vof{}{}C++, git, gitlab, gitlab-ci, doxygen}
      \item {\vof{Scientific research integration into AeroSol library at CARDAMOM team}{Intégration de recherches scientifiques - modèles et schémas numériques - dans la bibliothèque AeroSol au sein de l'équipe CARDAMOM}}
      \item {\vof{Events organization to federate all actors around the code}{Organisation d'événements pour fédérer les divers acteurs autour du code}}
      \item {\vof{Software engineering on the code: compilation chain, continuous integration, simplified use on various clusters}{Génie logiciel au sein du code : chaine de compilation, intégration continue, utilisation simplifié sur différentes plateforme de calcul}}
      \item {\vof{Library documentation and presentation}{Documentation de la bibliothèque et création d'un wiki}}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {\vof{Scientific computing expert}{Ingénieur expert en calcul scientifique}} % \vof{Young Graduate Engineer}{Ingénieur Jeune Diplômé}} % Job title
    {CNRS} % Organization
    {Pau} % Location
    {Jan. 2018 - Jui. 2018} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {\vof{}{}C++, git, gitlab,  cmake, ctest, docker, doxygen, jenkins}
      \item {\vof{AeroSol software engineering, git migration and gitlab workflow implementation}{Génie logiciel au sein du code AeroSol, migration du code sous gitlab et mise en place du workflow de développement}}
%%      \item {\vof{Code refactoring}{Refactorisation de code}}
  \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {\vof{C++ Engineer / Developer}{Ingénieur / Développeur C++}} % \vof{Young Graduate Engineer}{Ingénieur Jeune Diplômé}} % Job title
    {Inria} % Organization
    {Pau} % Location
    {Nov. 2014 - Nov. 2016} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {\vof{}{}C++, svn, git, cmake, ctest, jenkins, doxygen}
      \item {\vof{Development of AeroSol a fluid mechanics library into the CAGIRE team}{Développement dans la bibliothèque de mécanique des fluides AeroSol au sein de l'équipe CAGIRE}}
      \item {\vof{Preconditioners and aggregation based multigrids methods implementation on unstructured hybrid grids}{Implémentation de préconditionneurs avec méthodes multigrilles par agrégation sur des maillages hybrides non structurés}}
      \item {\vof{Library documentation and presentation}{Documentation et présentation de la bibliothèque}}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {\vof{Software Engineer - internship}{Ingénieur informatique - stage}} % \vof{Final year internship}{Ingénieur informatique stagiaire}} % Job title
    {Inria} % Organization
    {Bordeaux} % Location
    {Mar. 2013 - Sep. 2013} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {\vof{}{}MPI, fortran, C++, git, eztrace, intel trace analyzer}
        \item {\vof{Scheduling and partitioning optimization of a parallel heat diffusion simulation code - thousands of core - coupling, in partnership with CERFACS}{Optimisation de l'ordonnancement et du partitionnement d'un couplage de code de simulation de diffusion de la chaleur en parallèle (milliers de c\oe urs), en partenariat avec le CERFACS}}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {\vof{C\# Developer - internship}{Développeur C\# - stage}}  %\vof{Development internship}{Développeur stagiaire}} % Job title
    {MaxSea International} % Organization
    {Bidart} % Location
    {Jun. 2012 - Sep. 2012} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {\vof{}{}C\#, C, azure, SQL, visual studio}
        \item {\vof{Export and parallelize a marine vectoriel map production process in the Microsoft Azure Cloud}{Exportation et parallélisation d'une chaîne de production de cartes géographiques marines au format vectoriel dans le Cloud Microsoft Azure}}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\begin{VERSIONlong}
  \cventry
    {\vof{GUI creation}{Réalisation d'une interface}} % Job title
    {\vof{Scholar project}{Expérience universitaire}} % Organization
    {Bordeaux} % Location
    {Sep. 2011 - Jan. 2012} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {\vof{Add a GUI and output formats for a Musical Braille translator software for a client, teacher and researcher at LaBRI}{Réalisation d'une IHM et ajout de formats de sortie pour un logiciel de traduction de braille musical pour un client du LaBRI}}
      \end{cvitems}
   }
\end{VERSIONlong}

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
